有冇人識晒呢35種科技？

中國被捏要害的35項核心技術

內地正面對復工與抗疫的兩難，有論者認為靠勞力密集這種低端的生產方式早已經不合時宜。

那麼，中國要向什麼目標發展，才不至於迷失方向呢？有內地財經博主則貼出了35項中國科技「卡脖子」的核心技術，認為中國要朝以下技術努力加油，才能更上一層樓。

以下是制約中國科技發展的核心技術：

1、光刻機：荷蘭ASML。日本Nikon和Canon。

2、晶片：美國Qualcomm、Broadcom、AMD、Analog Devices等。

3、操作系統：Google、Microsoft、Apple。

4、航空發動機短艙：美國的Goodrich、Nexcelle。

5、觸覺傳感器：日本Omron。

6、真空蒸鍍機：日本Canon。

7、手機射頻器件：美國Skyworks Solutions、Broadcom、Qualcomm。

8、RNA和蛋白質靶點配對：美國Beingmate。

9、重型燃氣輪機：美國General Electric。日本三菱公司。德國西門子公司。意大利Ansaldo (現為日立軌道STS) 。

10、激光雷達：美國Velodyne。

11、適航標準：美國FAA。歐盟EASA。

12、高端電容電阻：日本村田公司、東電化公司。

13、核心工業軟件：美國的Cadence、Synopsys、Mentor Graphics。

14、氧化銦錫：日本的三井公司、日立公司、東曹公司、住友公司。韓國的三星公司。美國的康寧公司。

15、核心算法：日本的發那科公司、安川公司。德國KUKA。瑞士ABB。

16、航空鋼材：美國General Electric、Pratt & Whitney。英國的Rolls-Royce。

17、銑刀：奧地利Linsinger、MFL。

18、高端軸承鋼：美國的Timken、瑞典SKF。

19、高壓柱塞泵：日本的川崎重工公司。德國的博世公司。

20、航空設計軟件：法國Dassault

21、光刻膠：日本的東京應華公司、JSR公司、住友化學公司、信越化學公司。

22、高壓共軌系統：德國的博世公司、蔡司。美國Delphi。日本電裝公司。

23、透射式電鏡:日本日立公司。美國FEI公司。

24、掘進機主軸承：德國IMO公司、Rothe Erde、Schaeffler。

25、微球：日本積水化學公司。

26、水下連接器：美國Teledyne ODI公司。

27、燃料電池關鍵器材：日本豐田公司。

28、高端焊接電源：芬蘭Huffman。

29、鋰電子隔膜：日本的旭化成公司、東燃化學。美國的Celgard公司。

30、醫學影像設備元器件：德國西門子。荷蘭飛利浦。

31、超精密拋光：美國Novellus Systems、Huntsman。日本的東京精密公司、荏原公司。

32、環氧樹脂：日本東麗公司

33、高強度不銹鋼：美國 Carpenters

34、數據庫系統：美國甲骨文公司、IBM、Microsoft、天睿公司。

35、掃描電鏡：美國FEI公司。日本電子公司

以上名單不妨參考一下，但讀者可能會發現，部分東西，中國也不是完全製造不了出來，只是在量產與質量的層面上，進口還是比較划算。

.
.
還有一點筆者比較在意的，是已被美的收購的德國KUKA為什麼還在名單上面呢？也許以收購形式去「融合」別人技術的這種方式，在中國人的心底裡不見得能立即湊效？KUKA是其一，吉利收購Volvo是其二，要真正成功「融合」，開創中國的核心技術，還需要多好幾年。

===============

精選資訊網站「中環街市」 臉書粉絲頁

大家識是但一樣都可以講解下

就咁睇好多技術都離不開物理化學同生物

之前有個po講光刻機

食咗日本咪咩都有
都就快架啦

唔講遠，中國連隻3A大作都寫唔出啦

36. 原子筆粒珠
37. 民航機引擎

其實美國佬會唔會全部都識哂

假假地都第一大國

份野流流底......

8.RNA和蛋白質靶點配對：美國Beingmate。

先唔講依樣野世界各地都有，而且好普遍，再FC一吓Beingmate......

嬰兒食品公司嚟，同RNA蛋白質生物技術一啲關係都無.......

份野大陸財經佬寫，我就唔期待太多

但係巴打你睇得明係乜？

可唔可以翻譯下？乜叫靶點配對？
Xxx pairing?

無可能
Av都係日日佔最大產量啦

我無理解錯的話，應該針對個人的基因，搵合約標靶藥醫癌症或者其他疾病。

Proper English係乜？
等我search 下wiki學下野

Personalized medicine

識人工合成病毒，識閪

個list漏左氮化鎵(Gallium Nitride)單晶
高功率主動掃描相控陣雷達必備
日本發明，而家只有日美歐有能力整

靶點係咪即係biomarker
未試過用中文讀biochem

你講完我都唔明粒Gallium Nitride有咩特性可以應用係雷達上面
你可唔可以簡單講解下”單晶高功率主動掃描相控陣雷達”係咩嚟？